[
    {
        "id": 105,
        "question": "Işık saçacak beyazlığa varıncaya kadar ısıtılmış olan",
        "letter": "A",
        "answer": "akkor"
    },
    {
        "id": 1744,
        "question": "Geminin rüzgar almayan yanı",
        "letter": "B",
        "answer": "Boca"
    },
    {
        "id": 1367,
        "question": "Bireye, üreme işinde ayrı bir rol veren ve erkekle dişiyi ayırt ettiren özellik",
        "letter": "C",
        "answer": "Cinsiyet"
    },
    {
        "id": 1548,
        "question": "Eli veya kolu sakat olan (kimse)",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çolak"
    },
    {
        "id": 793,
        "question": "Para basılan yer",
        "letter": "D",
        "answer": "Darphane"
    },
    {
        "id": 206,
        "question": "Gerçekleştirilmesi zamana bağlı istek",
        "letter": "E",
        "answer": "emel"
    },
    {
        "id": 1324,
        "question": "Gemilerde kürek çeken tutsak veya hükümlü kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Forsa"
    },
    {
        "id": 1260,
        "question": "Bisiklet direksiyonu",
        "letter": "G",
        "answer": "Gidon"
    },
    {
        "id": 1441,
        "question": "Normalden yüksek olan atardamar basıncı",
        "letter": "H",
        "answer": "Hipertansiyon"
    },
    {
        "id": 265,
        "question": "Eksik bir şeyi tamamlama, daha iyi duruma getirme, bütünleme",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikmal, ikmâl"
    },
    {
        "id": 1943,
        "question": "Bir şeyin üstünü kaplayan ve onu dış etkilere karşı koruyan, kendiliğinden oluşmuş sertçe bölüm",
        "letter": "K",
        "answer": "Kabuk"
    },
    {
        "id": 1176,
        "question": "Döne dolap, korku treni gibi çeşitli oyun araçları bulunan yer, eğlence mekanı",
        "letter": "L",
        "answer": "Lunapark"
    },
    {
        "id": 1738,
        "question": "Sesi yükseltip uzağa iletmeye yarayan koni biçimindeki alet",
        "letter": "M",
        "answer": "Megafon, Megofon"
    },
    {
        "id": 1252,
        "question": "Hastalığın yeniden ortaya çıkma, tekrarlaması durumu",
        "letter": "N",
        "answer": "Nüks, nüks etme, nüks etmesi, nüks etmek"
    },
    {
        "id": 345,
        "question": "Yenecek duruma gelmiş (meyve)",
        "letter": "O",
        "answer": "olgun, olgunlaşmış, olgun meyve"
    },
    {
        "id": 1539,
        "question": "Açıklama yapmadan, belli belirsiz bir biçimde, müphem",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Örtülü"
    },
    {
        "id": 1916,
        "question": "MATEMATİKTE, BAYAĞI KESİRLERDEKİ ÇİZGİ ALTI SAYISI",
        "letter": "P",
        "answer": "Payda"
    },
    {
        "id": 1848,
        "question": "\"BİRLİKTE BULUNMA\", \"EŞLİK ETME\" ANLAMINA GELEN BİR SÖZCÜK",
        "letter": "R",
        "answer": "Refakat, Refakat etme, Refakat etmek"
    },
    {
        "id": 765,
        "question": "İşlerine önem vermeyen, ihmalkâr",
        "letter": "S",
        "answer": "Savsak"
    },
    {
        "id": 1678,
        "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şansölye"
    },
    {
        "id": 1157,
        "question": "Arnavutluk'un başkenti",
        "letter": "T",
        "answer": "Tiran, Tirana"
    },
    {
        "id": 1560,
        "question": "Bir kimseye bir davranışta bulunmamasını söylemek, ikaz etmek",
        "letter": "U",
        "answer": "Uyarmak, uyarma, uyarı, uyarı yapma, uyarı yapmak"
    },
    {
        "id": 880,
        "question": "Hastalıkları iyileştirdiğine inanılan soluk",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üfürük, üfürme"
    },
    {
        "id": 1861,
        "question": "İLERİYİ DÜŞÜNEREK PLANLAR YAPAN VE YENİLİKLERE AÇIK OLAN KİMSE",
        "letter": "V",
        "answer": "Vizyoner, Vizyonlu"
    },
    {
        "id": 1584,
        "question": "Bir işten elde edilen iyi sonuç, fayda",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yarar"
    },
    {
        "id": 774,
        "question": "Şundan dolayı, şu sebeple, çünkü anlamlarındaki bağlaç",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zira"
    }
]